【政情】泛民「小甩轆」 逃犯條例提早開戰

Now新聞台】《逃犯條例》修例周三開戰，法案委員會將舉行首次會議較預期中早了。

上周《政情》報道過，法案委員會原本預計復活節假期後才「開波」，如今提早開場，事源要回帶至上周內會會議。

上周五的內會通過將草案交付法案委員會，根據立法會的守則，當場舉手表示參與的議員中，資歷最深的一位可以決定首次會議日期，而當日符合此條件的是經民聯的石禮謙。

事實上，目前議會內比石禮謙資歷深的都是民主派，分別是涂謹申及梁耀忠，但二人當日都不在席，首次會議的決定權就落入建制派手中。有民主派私下承認今次是「小甩轆」。

首次會議提早召開，變相報名期也大大縮短，只有不足兩個工作天。民主派去信秘書處表達不滿，認為有違以往做法，相信當日會議亦會就此問題爭論一番，承機拖延會議進度。

法案委員會的首次會議主要的議程是選舉主席，《政情》早前報道過，建制派計劃包攬正副主席，分別由謝偉俊及陳振英擔任，謝偉俊亦預告會嚴格執行議事規則。民主派要把握首次會議機會，為「小甩轆」扳回一局。

法案委員會主席的選舉是由最資深的議員負責主持，涂謹申及梁耀忠已經報名，泛民亦確認涂謹申當日出席，務求主持一職不會落在石禮謙手上，又或者梁耀忠。

我屌你老母個臭閪！

近10皮嘢個月, 就係死都唔去開會？

投票比涂謹申同梁耀忠班人真係食塞米！

多謝阿忠

又係白頭佬

個個月鳩up 就十皮
野又唔駛做
扮野開下會都唔肯

焦土近了 你們應當悔改

要佢地個身體物理地移動入去開會, 點解係咁多難度既事？

立法會滿佈機關陷阱, 定係點呢？

叫佢投票好似難過打隻狼

又去左日本旅行啊?

叫班廢老行入去開會, 好似叫佢地食屎咁

選舉時就日日鳩叫「關鍵一席」

事實就係全部「關鍵缺席」

依家人地焦土你地又唔滿意

立法會都就快放暑假啦
去遲D係咪會死？

b隊係咁㗎啦，不過呢條例通過左未必係一件壞事，可以睇住local黑心有錢佬/非習派貪污狗官，雖然自己實質上無著數

其實泛民仲夠唔夠票否決權？

有機會合法delay會期呢兩友就故意唔出現

不足夠

關鍵一席=關鍵時刻一定缺席

重大議案唔係要 2/3 通過先得？

支共:全部都係我嘅人，點同我打呀

政府法案在場過半數就得

重大議案編輯

立法會議事規則第46條規定，取消議員的資格、發回重議的法案、彈劾特首、修改基本法、修正《基本法》附件一行政長官產生辦法及修正《基本法》附件二立法會產生辦法，須取得至少三分之二立法會議員同意才獲通過。

今次算唔算修改基本法？

依家普通野，議員坐監dq佢就重要喇！

得政改,立法會產生辦法,彈劾特首, 議員議案先係2/3

其他政府的野1/2

一路都係話改逃犯條例，當初北京揀林鄭就係貪佢識用漏洞，達到國家安全效果。

詳細可以自己睇新聞稿

加埋自由黨夠唔夠票?

逃犯條例完美過23條,加埋高鐵,直送西九,審?返支那審

早來同遲來冇分別
立左都要等官司完
投票大權又係自由黨到
快手啦想睇中產、走資同紅二代仆街

泛民擺定集會啲物資都得啦

你倒不如問下會唔會出席先啦
就算夠票，咪又係關鍵缺席

加埋自由黨夠唔夠票否決?

邊份工有得咁撚正，試下唔返一日工同老細講小甩轆

真心如果唔係全職做立法會可唔可以踢走 外國議會可以成日缺席？

建制派（39）
自由黨（4）
民主派（25）

應該點都唔夠票否決

加埋有線中國組加蘋果收皮添

加埋自由？

可以踢走

只要大家唔含撚投票就得

經民聯送自己上斷頭台

建制派（39）
自由黨（4）
民主派（25）

開乜鬼戰? 根本無得戰

自由黨根本無咩議席
白頭佬,專業議政, 公民黨都唔係第一次關鍵時間無出席,棄權

建制唔大量人馬投反對係過硬

政府推嘅野其實係無可能唔過

經民聯係咁ON架啦

班飯民冇撚用架

主席唔投
另外有醫生
即係30 vs 38
898

投票畀泛民主派都食塞米

#今次投楊岳橋下次先投梁天琦

仲未計tanya + 膠樽 坐監 少兩票

你睇吓林鄭都唔理班「關鍵缺席」

泛民班撚樣仲話和平抗爭
屌佢老母, 行入去議會舉手都唔做, 和佢老母平咩...

班港豬係都要含撚投票, 真係無計架喎

Billy Fung投左俾後者喎～你係咪屌埋呢條友先

甩第幾次？

睇樓撚實梁耀宗條撚樣呀

唔係點個個月洗10皮呀？

復活節去旅行？

次撚次投票班仆街民主派就一係唔出席一係就場外鳩企等運到，會就唔開，旅行就照去，月月袋十約萬真係好賺

選佢地出黎果班人我真係恭喜你呀

投街工仲衰過投禮義廉
人地開宗明義明撐政府
你個仆街街工就次次大事大非就縮沙唔見人暗地裡撐政府

涂謹申去左歐洲
星期六喺何蘭機場見到佢，
喺機場廁所痾完屎之後。
佢入我用完既廁格唔夠5秒出返黎，
可能太多屎漬

補充，係同一班機返香港

隱性五毛，借仇富去轉移視線

我支持呀
最好推到立到法
點解香港唔可以好似美國咁簽行政命令

經民聯13席根本就係西環開嚟拆自由黨
相反根正苗紅嘅就唔使入
例如旅遊界中旅社高層姚思榮
金融界中銀香港法律部陳振英
體育文化演藝出版界銀都機構馬逢國

依家寄望自由黨，你估仲係2003咩？

泛民打手唔見晒

重點係泛民三番四次攞關鍵一席嚟做藉口叫人含撚，點知就連會都成日唔撚開，咁仲講咩夠唔夠票啊

指住佢屌佢老母啦

我就真係笑到甩轆喇

到時會變大甩轆架啦

而且會埋下外資撤走嘅伏筆

好快就會全面中資+金融中心地位收皮
大把香港人失業，就算無事都要一世俾空降大陸佬騎住，做牛做馬

其實點解可以成日唔出席，好似無王管咁

泛民咪又係民建聯

反正點都過㗎啦，唔通叫美國幫手會有用？

佢地繼續做柒野，賣港。
但繼續會有人投票俾佢地，有d香港人係痴撚線。